[
  {
    "question": "В честь кого была названа главная героиня гравюры Югао из «Повести о Гэндзи»?",
    "choices": [
      "Звезды",
      "Реки",
      "Лунного цветка",
      "Богини красоты"
    ],
    "answer": "Лунного цветка"
  },
  {
    "question": "Художник изображает главную героиню картины Югао из «Повести о Гэндзи» в образе Юрэй. Кто такие Юрэи?",
    "choices": [
      "Сверхъестественные существа, духи",
      "Не упокоенные души в обличье призраков",
      "Демоны",
      "Святые"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "Что изображено на картине, созданной по легенде «О Хидэсато и водной принцессе»?",
    "choices": [
      "Хидэсато возвращается домой после спасения принцессы",
      "Путешественник на крыше храма играет для принцессы на флейте",
      "Хидэсато отдыхает на крыше своего дома накануне спасения принцессы",
      "Главный герой отправляется в новое путешествие"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "Каким подарком принцесса из легенды «О Хидэсато и водной принцессе» НЕ наградила главного героя?",
    "choices": [
      "Жемчужное ожерелье",
      "Бронзовый колокол",
      "Рулон шелка",
      "Мешок риса"
    ],
    "answer": "Жемчужное ожерелье"
  },
  {
    "question": "Что сделал демон с картины «Цуненобу и демон» после того, как показался придворному?",
    "choices": [
      "Прочитал стихотворение",
      "Предложил заключить сделку",
      "Упрекнул в содеянных грехах",
      "Помог выбить сушившуюся неподалеку ткань"
    ],
    "answer": "Прочитал стихотворение"
  },
  {
    "question": "Что на картине «Луна в полночь на горе Йосино» делает изображенная девушка, Ига но Цубонэ?",
    "choices": [
      "Договаривается с демоном",
      "Изгоняет демона",
      "Отдает свою душу демону",
      "Слушает демона, похитившего ее из дома"
    ],
    "answer": "Изгоняет демона"
  },
  {
    "question": "Какое сверхъестественное существо изображено на картине «Луна в полночь на горе Йосино»?",
    "choices": [
      "Ёкай",
      "Юрэй",
      "Демон мононокэ",
      "Йорогумо"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "Основателем какого учения стал Дарума, изображенный на картине «Бодхидхарма»?",
    "choices": [
      "Оммёдо",
      "Мистический Даосизм",
      "Сюгэндо",
      "Дзен-буддизм"
    ],
    "answer": "Дзен-буддизм"
  },
  {
    "question": "Что произошло с храмом, в котором медитировал Дарума, изображенный на картине «Бодхидхарма»?",
    "choices": [
      "Сквозь стены начали прорастать цветы",
      "Стена напротив Дарумы разрушилась",
      "Храм стал пристанищем для духов",
      "Ничего не произошло"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "Что происходит на картине «Луна Китаяма»?",
    "choices": [
      "Главный герой играет окружившим его волкам на флейте, чтобы очаровать их и сбежать",
      "Сумиаки играет на флейте чтобы заманить волков в болота и поймать их",
      "Музыкант призывает духов-волков для совершения ритуала",
      "Сумиаки, услышав вой волков, решает дополнить их мелодию своей",
      ""
    ],
    "answer": 0
  }
]